# Ром и терпение

>>>
псс, не хочешь немного помочь старому доброму пирату
Йо-хо-хо, я тут скачал одну классную приложуху, которая поможет мне с моим кораблем
но вот беда, она платная
Нужно активировать

Если что модель корабля: hornOfUnicorn96

Ответ: flag{SerialNumber}
>>>

---
Дан бинарный файл, смотрим через file - что это ELF (программа для линукса если кратко). При открытии появляется окно куда надо ввести модель и серийный номер.
Модель дана в описании, но что же делать с серийным номером ?  
Нужно посмотреть как он генерится, для этого реверсим файл, рекомендую использовать ida_pro с hexrays (превращает ассемблерный код в более менее читабельный код на C).

Долго и упорно ищем функцию которая нам нужна.  
Находим такую, в которой генерится серийный ключ, и повторяем то же самое.

![image](step1.jpg)
![image](step2.jpg)

Пример кода на python:
```python
model = "hornOfUnicorn96"
magick = "hGwk08ueksjnsdfcf098gj4glnv40873"

ch = ""
for i in range(0, len(modelNumber)):
    ch += str((ord(model[i]) ^ ord(magick[i])) % 10 + 48)

print(ch)

```



`flag{005574212658930}`
